Nikon JJ 入

幾年前唔小心入左坑
岩岩開始果時買左部二手D5100，
之後買左部RICOH GRD IV

用耐左，發覺部5100機能開始影唔到想要嘅野，
而部RICOH都開始舊，個鏡頭影野有黑影

最近的起心肝換機
一係D750，一係就D810
同埋想加多支定焦鏡
我主要係影下女友，街拍，同埋行山露營會影下景
想試下影多d星同夜景

有幾個問題想請教下巴打

1．我花唔到好多時間去影相，係唔係D750已經夠哂？
2．應該買kit set 定就係就咁body，再買多兩支鏡 （求推介）
3．如果想買全新，咩地方買最好

真係無人用nikon

D750夠架啦
支kit其實幾好用，雖然光圈細但焦距長同有VR
基本上可以一鏡走天涯
再加支ultra wide同50/85影人

巴打
Nikon有愛

可唔可以撘單問，用緊D5500+kit鏡18-140mm

本身買黎旅行新手學玩，
如果想主要影人，係咪唔夠做？
如果係，有咩鏡好換？

其實夠做
玩耐d睇下kit set有咩滿足唔到你先再諗

其實夠
如果嫌光圈細咪買支50/85mm f1.8

可能係我技術唔夠，甚至好差
我會努力改善

D810 像素好高，要俾錢買返再貴啲同重啲既鏡支援佢，你ok 就d810 啦

D750 好夠玩啦 買返支 T24-70 2.8 都好夠玩

之後再加幾支定焦

利申用緊

有冇推介
邊度買好d

預計都係kit set加支定焦

但又如想影景，kit set 夠唔夠

如果預算有限kit set 都夠了
定焦有1.8 戰隊可以揀

想影景買支二手Tokina 11-16 f2.8
應該$1700～$2000有

1. 相是無價，到你遲下識執相就會後悔無買D810

2. Body + Tamron 24-70 一支，因為唔知你想影咩

3. 三陽、四寶、華仁通常無伏

Tamron 唔係有色淡問題咩

呢支我接受到，調色時唔覺有影響。

我全力推呢個Post先

Tamron色淡反而岩Nikon
CANON色淡反而太死古古

Kit Set夠練技術啦

巴打又好鍾意nikon ？
不如交流下

我最初點解揀Nikon係因為佢首廣告歌
Welcome Home
到呢一刻都係，不知不覺變左死忠

我覺得唔係做野既話其實d750同d810冇咩大分別
我用緊部DF 1600萬像素已經好清
樓主會唔會考慮下d500 我覺得抵玩過d750

但FF應該好過APSC?

d換機錢攞去叫雞算啦

此話何解

一樣係5100上d750
除非壞機我都應該唔會再換機

其 750 同 810 個差距可以買多支鏡
但又好似一步到位好d
錢我係夠，但都想諗清諗楚先

同問

部d5100點會唔夠影佢d野呀

要影咩先可以換機

5D4

呢度Nikon喎

認錯，個topic太似

我支持 Body + Tamron 24-70 2.8
利申: D610 + Tamron 24-70 2.8 用家
主要係對焦會慢過原廠鏡皇小小，其實都好快

出現了

D810個像數你係咪要用先

我覺得唔拎黎搵食750完全唔輸810

750同810定位根本唔同

講多啲呀巴打

主要係cmos吸光能力既分別
但係d500個cmos已經做得好好
都係嗰句 唔係用黎開工我推薦d500

其實呢兩部機取向好唔同，我用緊D810，有朋友用緊D750
兩部機連顏色都唔同，我主要睇像素，ISO，電量同DR
仲有部機特性符唔符合你出相流程
重量同連拍同我黎講係次要
我影左十年相都有，單係DSLR都換左三部，建議你一句，如果你完全唔知自己想要咩，又唔係錢多得濟的話，唔好買
FF同APSC係有分別，但係個分別係咪你需要既？你爬下文先

岩岩睇緊 d500 d750 d810 d comparsion
發覺D810 好似真係唔太需要
佢比較密出係靜同埋像素，而我又唔太需要

反而係諗D500同D750
我想換機係因為部5100對焦好慢
夜晚拎出街影相，除非個推iso，如果唔係多數都蒙
而D500 偏向動態型

其實FF又係唔係真係必需

巴打們 請賜教

講個秘密你知，我部D810出街都係要推iso架
依家又唔係話FF機入光會多左 noise我無試過差幾遠，但依家你又唔係影相搵食，多DD同少DD影響到你啲咩？
我以前用D90就話一推iso，1600已經大合照分唔到眼耳口鼻，依家新機邊有咁差
同埋你真係影低光風景，你會落腳架，iso都最低架啦，你唔通想手持影維港？
至於APS同FF影風景呢，最大分別我諗係廣角。唔係話FF會wide d，ff鏡同aps鏡係可以一樣咁wide，而係邊緣成像的確有分別，因為APS要更大角度屈光，好容易有色差，會模糊，呢樣野係現代樹脂鏡片解決唔到既問題
當然，另一方面睇，你影相需唔需要咁wide?其實超廣角構圖好撚辛苦架，香港太多雜物，唔想見到既野好易就入左鏡，構圖左避右避好煩。我個人認為24到35mm係比較容易構圖，但係20mm以下超廣角可以造到既震撼覺係無可比擬。不過呢樣同你用aps同ff機真係無咩關係...

巴打 多謝你帶我認識左D500
如無意外 應該都係D500

完全明白
D90 iso 1600都分唔到 笑左

其實我一直都對器材無咩追求，所以d 機有咩分別，我真係唔太識
我部5100之前換左Sigma 18-50mm F2.8 EX DC MACRO
如果轉D500，支鏡係唔係仲用到？

新手試貼

Nikon D5100 18-50 Sigma

Ricoh GRD IV

已經番唔到轉頭，個鏡頭唔知做咩黑色一達達

用到，呢枝乘返咪即係24-70
D500 DR好似好過D750
D500畫質吹到好過D5
真唔真我唔知

我覺得影得幾好啦
黑色一撻撻拎去整啦，應該係入左野
BTW今年年中nikon會出新FF，你可以等埋先

我呢幾日睇完
應該唔會上FF住
暫時D500都滿足到我需要
同埋支舊鏡仲可以用得番
Ricoh可以去邊度整
其實我買果時都係2手，都差唔多3年了

D500主要係因為APSC，而響同D5個resolution相近前題吓，個pixel pitch就更高，所以有情況可以用D5既IQ比較；不過D5係FF又可以有頂級動態能力，咁樣比係有d多餘，況且要IQ既都係要搵D810
Nikon衣家頂級body個鐵三角其實幾make sense，D5係一機玩晒，不過動態同IQ兩面極端就俾D500同D810有更大發揮

我自己都係N年前D90起家，唔好話1600ISO連800都爭少少，不過部野細同輕得黎個build都仲OK又可以拍片，以當年黎講個價位真係超值
之後上D800，所有野都upgrade晒不過唯一係ISO真係無改進 D8x0系列始終係design俾studio/腳架用途，街snap/弱光佢係做到不過唔係強項
最近入埋D500專for動態，部野牌頭係長焦專門，不過其實因為佢ISO performance高同埋pixel pitch夠好，我就算插番支Tokina 116影闊景都唔比D800插24-70G差好多(除非聞相)，係去到比較新既定焦先開始見到分別(如24 1.4G)

EMAIL問下先囉

細佬上星期影既, D810用黎拉光好好用

有興趣望下我個網,我響微圖庫賣相,所以我先用D810高像素

等Nikon DL

咩叫拉光

拉高陰影，canon機係做唔到架

最近down 500px 呢個apps
唔知大家有冇聽過

如果筆直唔係問題，
35 1.4 Nikon 定 Sigma 好

仆街500px

Sigma for sure

Sigma +1
不過重

D750行山輕 好用
利申：用D750上山影開相

用開咩鏡帶去行山

7200路過

岩岩發佈左D7500
究竟買D500好定7500好

D4路過 ISO1600係起步

Nikon 20-35 2.8 +小小黑

Sigma好過原廠??

個人覺得，Nikon對上一支買得過既35mm只有35.8 DX，因為個百年一遇既超級性價比
睇成像sharpness sigma art同optic design屌打Nikon，N35.4G只係響散景 抗耀光 同防水度好d，唔太重要

Thz 爸打！
咁20mm爸打認為原廠J得過嗎？

D500

其實你想影咩

小小黑定小黑六/七好？

小黑七有nikon 打倒昨天的我，講過唔好用，但最後都用左嘅FL
畫汁無得輸

點睇無螢石都好過黑七既Tamron?

而家想入部D5500(水) 連 18-140mm $ 52xx，想請教各位如何 ?

諗緊D500 加小黑六/七
但七好似貴左啲

C記想轉會黎N記
諗緊D500定D750
主要影風景,人像,/旅行用多

之前用開600d,新手第1部相機貪細部,但好重

D750 影景ff好d

真係好掙扎,因為諗住一機走天涯
有時仲想影下班踢波fd英姿

D750 會唔會太舊 差唔多3年
Nikon 4月尾係咪有新機出？

D7500

Tamron支G2屌打Nikon
利申Tamron兩代都有

點解唔轉Sony

D750 帶1635， 70300 行山
完美

各位有咩意見？

本身得24以上冇wide鏡(FF),
多口問吓有冇人有20用後報告姐
唔洗比膠我啩

用緊小黑六,真係冇投訴!
小黑七貴一節,唔係成日用真係冇謂燒錢!

利申，作為Nikon打手
唔買Tamron G2只係等佢跌價姐
今年Sigma都出G2

600d都重用電話啦

始終有支.2 35餅鏡
好少用,全新買...

Sony少諗,有無推介?

而家係百記or so0 出的nikon是否多數made in China ? 謝謝

nikon機身大多數泰國出
少量低價鏡頭中國出

6300加天涯鏡

夠100啦，好興奮

我高度推薦呢度
並且鄙視果啲雀巢鳩佔既咩貼圖區

點睇Sony 突然出左部新機

去Sony討論

講左咁耐
終於決定係蘇寧買

最近開始反思攝影
好多人見人影得靚就跟住影番同一張出黎
呢世界有必要再多一張相同嘅相咩

新手留名學野~
本身用canon入門機，之後因為親戚轉工而得到左D800，有冇師兄可以教下我set影人像D色

我D600 vivid 各項數值減一

全部人走去同一個地方set同一個角度 跟著連後製風格都係copy haha

大師都係由模仿開始
何況香港咁細

我不嬲影相都係隨心,更加唔睇人地啲圖

仲有唔夠7日去旅行,換唔換D750好

留名，D40x轉D200轉D700落D750
由嗜好慢慢轉為事業，打拼中嘅廢青

感動，比個啜啜卜你

但純模仿又無乜意義

攝影係一個媒介, 就好似文字一樣, 作者用文字講故事, 攝者用鏡頭講故事. 模仿一個攝影師A, 去同一個地方拍同樣嘅事物, 不等同講攝影師A嘅故事.
舉一個例子: 影到濫哂嘅海山樓
攝影師A拍低樓與樓之間構成嘅天窗, 係想表達建築特色建構嘅城市景觀
攝影師B都係拍低樓與樓之間構成嘅天窗, 但係佢係夜間拍攝, 有星有月亮, 講嘅故仔就同攝影師A所講嘅有分別, 例如: 攝影師B用左特別嘅filter, 過濾左光污染雜光, 再用長曝先拍到一張作品, 最後講嘅可能係以海山樓為喻, 表達香港光污染嘅問題
另外, 可以加攝影師C就係海山樓拍產品照, 攝影師D拍海山樓每日變化等等

如果要反思咩係攝影, 咁先要了解點解要攝影, 拍一張靚相唔難, 拍一張有意義嘅相唔易.

講多啲

換

唔影運動唔拍片就810
750 唔上唔落

點解咁講

5月都黎緊，乜料都無
D750已經好新

D810 + EM5 ii
810 手上得T2470VC & irix 15

但750 有反mon ,使用上彈性大多

的確係
有時放低部機都方便啲